CNN稱香港遏制「第二波爆發」 成功抗疫值得借鏡

【星島日報報道】香港連續16日「零本地確診」，港府周二宣布放寬社交限制及停業措施，香港的表現引起外國媒體關注。美國CNN報道指出，香港成功「制止第二波疫情」，提供了得來不易的經驗，值得其他正準備重啓經濟的城市借鑑。

CNN在報道中指出，香港在錄得首宗確診個案後不久便推行了封關、社交隔離等措施。在經過3個月的限制後終見成效。

香港在2月初曾經爆發恐慌，市民搶購廁紙、口罩及糧食，令超市空空如也，但病例數字相對地低。截至3月初，香港只有大約150宗病例。

隨著香港留學生及海外港人回港，至3月底個案激增至700宗。防範第二波疫情方面，CNN指港府採取快速、主動地阻止了海外疫情輸入（quick, aggressive action），包括封關，阻止非居民入境，阻止旅客經機場過境，對來自所有地方的人進行檢測及實行嚴格的檢疫措施，用電子手環追蹤家居隔離者等。

報道又指，港府實施多項嚴厲的措施，如要求酒吧、美容院及健身中心停業，削減座位數目及增設阻隔，但從未正式實施強制居家令禁止市民外出，反而依賴社區和民眾自律對抗疫情。

CNN表示，香港的做法似乎有效，感染人數節節下跌，自4月19日以來已再無新增本地感染個案。政府及民眾正謹慎地恢復正常生活，城市由危急存亡過渡到復原。

不過CNN指出，香港面臨住隱憂，社會動盪正重現。香港去年被6個月的時常暴力親民主及反政府示威衝擊（often violent pro-democracy anti-government protests），近日有跡象顯示隨疫情減退，示威者正籌備住重返街頭。過去兩星期已經有少數小規模的示威，而政府也正為潛在的衝突作準備。

屌你啦 XiNN
香港係靠自己唔撚係靠政府啊

fake news

cnn 你解唔解釋到同樣地
新加坡用差唔多措施
都咁多人中招
就當新加坡唔計移工
只計本地人
中招人數都多過香港
點解會咁

我諗全世界得香港人會主動全民戴口罩
同逼政府封關

迫出黎架

香港冇人驗 一驗可能3份1人都有 同紐約一樣

CNN奶共

中共喉舌CNN 又借香港個名去打飛機， 好嘔心
香港人防疫做得好同中共毫無關係

屌 唔好再講d on 9 野
如果香港好似new york 咁， 醫院門口都排晒隊你兩老都中左招死撚埋都似
根本全民帶口罩，基本隻野就傳播唔到

CNN 食屎啦，政府迅速封關
幾多人經香港飛咗去外國播毒
零確診先有口罩派，抗疫基金派錢依家一蚊都冇
靠政府死撚咗啦

Clinton News Network

呢鑊連藍屍廢佬都自動自覺帶口罩，不得不讚香港人，其實無想像中咁廢

XI NN

唔係靠政府 係靠香港人

第二波封全世界就快手，第一波封中國就慢半拍

吊你fake news
香港人唔係靠呢個濕狗港共政府，係靠自己，戴口罩呀

奶共CNN

原文好撚痴線
完全係市民係刁民政府英明mode

CLS係香港人成功炸
個政府仆街含撚死啦

佢一開始肯封中國就連第一波都唔會大爆發好嗎？

其實個政府除咗個所謂禁止非香港居民入境嘅措施之外
其餘所有野都係靠香港人自律

只係班到收成期既廢老怕死啫

政府成功攬炒經濟值得借鏡?
有賴政府慢幾拍的入境隔離措施及多餘的限制人群措施，香港首季GDP增長為-8.9%，是亞洲四小龍中最差 (新加坡: -2.2%, 韓國: +1.3%, 台灣: +1.54%)

有冇CNN原文

CNN請勁撚多支那偽香港XYZ人響度9up

原因係香港人齊心唔信政府

Chinese National News

拎醫護罷工逼政府封關段新聞俾CNN睇 睇佢仲係咪話狗府反應迅速

HA 仲話要秋算 簡直on9 無香港班醫護 香港依家淪陷都似

Monkeys do, monkeys alive

一隻口罩都冇派

阿婆通宵排隊拎口罩

班廢老好醒架
平時就屌鳩你班廢青搞亂社會
心入面其實清楚唔信政府先係自救方法

笑死

新加坡唔係叫人唔好戴口罩咩

FAKE NEWS

香港人守望相助自救
成功抑制第二波爆發

請睇內文, 唔好盲屌

報道又指，港府實施多項嚴厲的措施，如要求酒吧、美容院及健身中心停業，削減座位數目及增設阻隔，但從未正式實施強制居家令禁止市民外出，反而依賴社區和民眾自律對抗疫情。

Do nothing HK Communist government

CNN指港府採取快速、主動地阻止了海外疫情輸入（quick, aggressive action），包括封關，阻止非居民入境，阻止旅客經機場過境

坡狗：信政府唔驚~

完全係香港人高質姐

You are Fake News

香港政府要迫先做得少少嘢

公園成堆廢老唔撚戴

XINN, 不意外

Monkey sick, monkey die

XiNN:

咪應五毛啦 已block

係全靠香港市民唔信政府先咁成功

To CNN: HK Govt does a bad job in fighting the Coronavirus, as bad as the WHO, but the HK people - who do not trust the govt / WHO, takes preventive measures themselves while the HK govt was suggesting the opposite
Credits should be given to the public but not the HK govt, thank you.

其實好多人有驗，但唔會周圍講
去養和3千左右
我同身邊5、6個朋友都自行驗左

講怕死香港人一定係世界第一

呢個好笑

全民口罩 關政府撚事

驚出街俾人歧視，驚俾人屌，驚無面咋

你估佢真係好想戴？平時最無衛生常識最污糟就係呢班死廢老

fake

係香港人，唔係香港！！

而家Ｄ傳媒，真係為左反Trump幫習近平含撚都願意，立場明顯
btw一開始又係你話金正恩出事，日日出fake news

主動地
一邊清算醫護一邊俾人讚

個個姓陳既商務部長唔敢再講啦，等睇坡仔經濟仆街。

公司已經有幾件，一月時重牙斬斬話唔駛驚，結果農曆新年後就怕到要死

我都覺得全靠香港政府
全靠香港政府夠仆街
香港市民唔會相信政府
在政府呼籲不用帶口罩時
已全民戴口罩
成功避過疫情

好笑 就係因為唔封關先有第二波

CN 01 紅色
3樣中2樣既就唔洗諗

6月先派口罩~~~好撚迅速呀屌你老母
笑撚到d 腸都跌出黎

屌

淨係focus係政府措施

香港人3個月黎靠自己搶口罩 24小時戴口罩就黎扑野都戴
用搓手液用到手爛
轉個頭俾政府領功

香港冇人驗 一驗可能10份9人都有 同武漢一樣

如果係咁咪反而好事囉, 咁都死唔去

香港人好叻 真咖想講好耐
成五個月加上依個天氣日日帶來戴口罩出街你估易？
但條街仲係九成九人戴口罩+消毒酒精
如果稍為意志力差少少已經好多唔戴

雖然口罩價錢開始低返
但係仍然一堆人搶口罩 證明防疫意識唔算低咗好多
多得手足過去大半年真係show畀全香港人睇要靠自己唔好信政府

所以今次香港人真係好勁 但一啲 一啲都唔關政府事

10份9點計出黎？

坡狗仲笑鳩我地

暗中讃一國一制， 做大陸隻狗都好偉大， 值得美國學習

但係仍然一堆人搶口罩 證明防疫意識唔算低咗好多

其實係某D人係買上癮, 以前二三百蚊一盒, 而家百幾蚊有一盒
平左唔買好似好蝕底咁, 即使屋企已經有超過半年甚至一年既存貨量

大陸爆到仆街個時 政府都話高鐵大陸人健康申請都唔駛填
填張表都唔夠膽麻煩大陸同志 多謝晒政府

用D黑狗來傳播病毒

政府呼籲市民冇事唔好帶口罩
特首叫人帶左口罩都要除返落嚟
政府唔聽民意唔肯封關 要醫護罷工先迫到政府半封關 依加仲想對佢地抽後算帳
全部都係因為市民防疫意識強同犧牲換返黎
關港共政府乜事？ 政府係阻攔者既角色
調撚曬轉黎講

You Fake news

有無原文link
屌佢老母邊撚條仆街寫
啲野倒轉黎講不特止
佢最尾果句話仲要打毒針
乜撚親民主暴力示威
唔撚講支共同班走狗黑警點迫害香港人

推

最撚恐怖係中共個種篡改歷史

03瞓左？

好就支共
衰就香港

不嬲咁入數

Bad debt 香港
還錢還畀支那

似唔似當年割讓香港單野

支那日落國聯合廢up都唔知點樣簽得成

早排出街見住個廢老扯低個口罩吐痰落地

支那記者寫

錯啦巴打
收唔收成都貪生怕死
識件廢老窮到褲穿窿
講到自己好撚勇：冇人敢撳𨋢呀，我一手撳落去啦，驚咩

二月話疫症係假，係廢青抹黑小支那
轉個撚頭見口罩被狂搶同大爆發就四圍撲口罩
驚撚到瀨曬屎

CNN係美國TVB
等同台灣中天

林鄭都叫人戴咗都要除返
香港係靠香港人唔信政府

咪就係囉 正想咁講
根本痴鳩線
垃圾CNN咁都吹奏香港政府

食屎啦，關政府9事咩，香港人係靠自己咋，唔係醫護迫佢都唔封關， on9 CNN

中國功勞╳
政府功勞╳
市民功勞✓